%@Titre: Afrique -- 2001
\par On considère l'inéquation :
$4x+7>2-3x$.
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Le nombre $0$ est-il solution de cette inéquation ? Justifier la réponse.
\item Le nombre $(-1)$ est-il solution de cette inéquation ? Justifier la réponse.
\end{enumerate}
\item Résoudre l'inéquation $4x+7>2-3x$ et représenter ses solutions sur une droite graduée.
\end{myenumerate}